引渡惡法】梁君彥拒批緊急質詢 指醫管局涉洩示威者私隱無急切性

引渡惡法】梁君彥拒批緊急質詢 指醫管局涉洩示威者私隱無急切性

47分鐘前

即時要聞

區諾軒和林卓廷就警方濫權提出的急切質詢申請獲立法會主席梁君彥批准。(資料圖片)

【新增：大律師認為醫管局或違私隱法】

相關新聞：【李八方online】林鄭落難689即蒲頭攞威 指「送中」風波重創香港國際聲譽
明日立法會大會復會，多名民主派議員分別要求反對《逃犯修例》修訂的相關事件提出急切質詢。立法會秘書處今日回覆一眾議員，主席梁君彥分別批出林卓廷和區諾軒就警方濫權提出的急切質詢申請，保安局局長李家超料明早會出席會議接受提問；至於其他申請，如醫管局電腦系統外洩病人資料就因事件不屬「性質急切」而被拒。有律師表示醫管局現時的電腦系統不理想，或違私隱法。
法政匯思發言人兼大律師蔡騏接受《蘋果》訪問時解釋，若警方持有法庭搜查令，醫管局必須將病人私隱交給警方；若警方沒有，則醫管局有酌情權決定是否協助警方，但無論會否有搜查令，警方和醫管局在任何情況下都要遵守《個人資料（私隱）條例》。蔡騏表示，《條例》設立了六大「保障資料原則」，私隱持有人必須遵守，但第58條列明，警方執法時可獲豁免第3及第6條原則，意指醫管局有權在未獲病人同意下將私隱交給警方，而病人亦無權查閱其資料被交往何處。

no urgency

推撚爆佢

仆街

都預撚左嫁啦

集思廣益
究竟啲醫護係呢件事上面有咩可以做呢？
罷工就一定唔得架喇費事失民心
聯署或者係醫院靜坐有冇得諗